1908 a. 29 Mai k.p. Wäätsa wallakohtu koosolekule ilmusiwad kohtule isiklikult tuntud Wäätsa walla liikmed  Mart Peetri p. Prussak ja Karel Kustase p. Leht ja palusiwad kohut allnimetud suusõnalist lepingut aktiraamatusse sisse kirjutada:
Mart Prussak müib Karel Lehele oma päralt olewast "Kotku" talu krundist mõisa kraawi äärest "Jaani" krundi wastast 800 ruutsülda turwa raba 25 rubla eest, mis juba täiesti makstud on.
Karel Leht /allkiri/
Mart Prussak, aga et tema kirjutada ei oska, kirjutas tema palwe peale alla /Mard Prussak eest/ Juhannes Maasikas /allkiri/
See leping on pooltele etteloetud ja allakirjutatud - Karel Lehe poolt isiklikult, aga Mart Prussaki eest tema palwe peale Johannes Hansu p. Maasikast.
Peale kirjutud "ilmusiwad" uskuda.
Kohtu
Eesistuja M. Reiman /allkiri/
Liikmed
J. Künstler /allkiri/
M. Kohw /allkiri/
Kirjutaja  Pommer /allkiri/
